司法局加壓「監督」港青律師 要求接委託須報備 恐嚇合夥人退出

節錄

司法局加壓「監督」港青律師
要求接委託須報備 恐嚇合夥人退出

【極權欺壓】

相關新聞：英外相：屢促中方公平待12港人

【本報訊】12港人被拘留在深圳鹽田看守所已經超過兩個月，其中一名受喬映瑜家屬委託的內地律師盧思位，其所屬的律師樓日前收到當地司法局通知，要求提供盧自去年2月至今代理的所有案件的檔案及委託協議等，日後在接受委託後也要向當局報備。據本報了解，至昨日雙方仍然僵持，事務所並未如要求提供資料。熟悉事件的消息人士認為，司法局是為了打壓盧思位代理港人案件。

■12港人家屬上月到飛行服務隊總部外請願，要求交出飛行紀錄還原事件真相。

盧思位的事務所主任本周二接到由四川成都市青羊區司法局發出的通知，該通知聲稱「為了更好的檢查、監督律師在執業活。。。。。。。。。。。位代理的案件在簽訂委託代理協議的三日內、以及在開庭的三日前，要報備青羊區司法局。

■受喬映瑜家屬委託的內地律師盧思位，曾多次到深圳鹽田看守所要求會見當事人，但遭當局拒絕。資料圖片

事務所憂洩私隱拒就範

消息人士向本報透露，相信這次是要打壓盧思位代理12港人案件，刻意找他麻煩。雖然事務所目前面對不少壓力，但仍然與當局僵持，未將檔案送到司法局，因為他們認為這樣的要求沒有法律依據，也會洩漏客戶私隱。

據悉，12港人代表律師中，目前只有盧思位所屬的律師事務所收到這樣的要求。同。。。。。。。。。。。。冉彤認為如果這一次應青羊司法局的要求提交檔案，會令其他案件的當事人認為律師不可信。

另一名受12港人家屬委託的律師對本報表示，近日被國保警察打電話追問行蹤，估計擔心他會到深圳。他又指，司法局曾到律師事務所恐嚇其合夥人要退出，「威脅利誘合夥人轉走，正在密謀拆散我們律師所，因為騙我轉走沒成功就找其他合夥人下手」。

盧思位多年來代理多宗內地維權案件，。。。。。。。。。。。。

真勇敢，尊敬 ! 遲D香港律師都一樣被人打壓

希望可以等到邀請佢嚟香港做榮譽公民嘅一日
大家要堅持落去

推